[賭+通姦][雙料聖人]已婚警長與賭檔女檔主發生婚外情 放生並提供掃賭信息

已婚警長背妻與在反賭博行動中被捕的賭檔女檔主發展婚外情，警長雖明知對方從事非法賭博卻沒執法，反而向她通風報信，並收取對方1000元現金等。警長及女檔主早前分別被裁定藉公職作出不當行為罪及向公職人員提供利益罪成，女檔主不服定罪及判刑，上訴庭今頒下判辭駁回女檔主定罪上訴，但裁定其刑期上訴得直，總刑期由26個月減至20個月。

上訴庭在判辭中指出，不能忽視在案發時段女檔主歐培蘭（48歲）與警長賴永傑有親密的男女朋友關係。賴願意向歐提供警方掃賭信息，原因極可能不完全因涉案的1000元。而賴的罪責遠較歐的重，故裁定被告刑期上訴得直。

當更匪+1

正評俾雙料聖人